白宮據報推動立法 擴總統提高關稅權力

外電引述知情人士表示，美國總統特朗普本月發表國情咨文時，預計將促請國會通過立法，擴大其調高關稅的權力。

一名獲通報該立法事宜的人士稱，白宮貿易顧問納瓦羅負責起草這份法案，將尋求賦予總統權力，當其他國家的非關稅措施過於嚴格，在沒有國會批准下讓其可提高美國的關稅。

美國政府的其他官員已經審查這項被稱為「美國互惠貿易法」的法案。該名獲通報人士指出，白宮與一些眾議院共和黨人正在一起推進這項立法。

其中一名知情人士表示，民主黨人不太可能給予特朗普額外的行政權力。民主黨目前主導眾議院。

直情擺免兩院總統集權啦屌
阻住我侵做野收支那左膠難民皮